其實黃色經濟圈應該咁玩

幾個原則.
1. 量一定要大
2. 冇必要有大台, 所以冇必要認證
3. 易FC, 資訊透明

玩法.
係公開平台, IG 又好, FB又好, 做一個自願加入機制.
門檻好低, 只要"支持五大訴求, 缺一不可" 及 "反對警暴" 就可以.
商戶只要加入, 就可以有一張貼紙貼舖面.
一定要有貼紙, 目的係防止有人"幫人"亂入. 之後唔認數.

去到極端, 就算係富臨美心, 都受. 當佢藍轉黃.
由加入一刻, 就屬於黃色經濟圈. 同其他平台一樣, 手足幫襯之餘亦會監察.
到發現佢食人血饅頭就會置頂. '''

好處
1. 簡單, 唔駛搵乜專員又怕有大台認証又唔知信唔信得過
2. 公平, 我相信有部份而家既黃店其實係假既. 只係用公關係網上吹話聽過乜乜乜就入左選. 到店面完全冇表示亦冇人提. 呢啲通常係想食幾家茶禮. 你話佢咩? 老闆從來冇declar 過佢係黃店.
3. 成本低. 比起整認證平台又FC又盛, 用家又要crosscheck 幾廿個app, self declar 加貼紙對店家同用家都方便.
4. humble proof. 好多真黃既不恥加入黃圈為R生意, 好似要証明啲乜野咁. Self declar 就可以大幅降低門檻, 你講我地就信. 唔係自然會有人篤灰. 當然, 篤灰都可能有鬼, 但幫襯開手足絕對會counter check.
5. 版圖快速擴大. 而家搵黃店好似去叫雞咁, 周圍收料周圍check, 到左仲要門外裝一輪先入. 都仲要驚中伏. 跟左呢個機制, 就唔怕伏. 因為偽黃既存在已包係機制裡面.
6. 冇大台. 呢個係如實記事平台. 自願性加入, 所有結果由手足自己睇.

缺點
1. 除名定唔除名係需要有一個機制. 為左冇大台. 不建議用除名方式. 而係應該以消息置頂為准. 只要間舖長期係風高浪急既關口, 自然會得出結論. 爆晒係偽黃既亦唔會再夠膽貼貼紙. 如果係被老屈既, 真理越辯越明.
2. you tell me

you tell me

謝謝關注.

善心打破零回覆

冇大台意思唔係冇人admin. 而係冇單獨機構話到事. 或操控生死.
總之而家黃色經濟圈, 遠遠不夠. 偽黃亦不少. 而且賺左既錢唔能夠係經濟圈流轉.
以一間黃店為例, 排晒隊, 食物好一般, 收費貴一截. 店員做餐死.
賺左既錢除左入股東袋, 一部份可能捐出.. 又如何?
得益其實只有老闆. 唔好話我知佢地會唔賺錢捐晒. 過度懲罰係無助建立黃色經濟圈, 反而會令資源浪費.